# Занятие 1 - вступительное
- [ускоряем работу](https://jeroenmols.com/blog/2018/07/16/androidstudioshortcuts3/)
- [структура проектов](https://developer.android.com/studio/projects/) (файлы, папки, strings, values, assets,row,drawable)
- [манифест](https://developer.android.com/guide/topics/manifest/manifest-intro?hl=ru)
- [Gradle](https://developer.android.com/studio/build/), что там пишут 
- [Permissions](https://developer.android.com/guide/topics/permissions/overview)
- [Ресурсы](https://developer.android.com/guide/topics/resources/providing-resources), их виды. Компилируемые/не компилируемые ресурсы, id ресурсов.
- [Layout](https://developer.android.com/guide/topics/ui/declaring-layout?hl=ru) files 
- прочие файлы проекта 

### домашка
вывести стишок на экран, текстовый файл должен лужать в папке assets, Название стишка должно быть в string.xml, все числовые значения отступов и тд в dimens.xml

>*Стихи про компьютеры.*  
Вот полночь бьет. Все тайны мира   
Теперь его. Пора, пора!   
В уютном сумраке квартиры   
Один лишь светится экран.   
Отрезан мир глухою шторой,   
И пива радует запас.   
Протопав быстро до батонам  
Бормочет он: "Я встретил Вас..."   
Когда модем, похрюкав вволю,   
Дал положительный ответ —   
Connection Wizard по паролю.  
Его пускает в Интернет.   
Он дважды кликнул по иконе,   
Где буквой "Е" обведено,   
И с нетерпением законным Клепает новое окно.  
Сперва, конечно, глянет мыло:   
А вдруг что важное придет?   
И игнорируя уныло  
Рекламу, он загрузки ждет.  
В Inbox'e тридцать новых писем:  
"Как заработать миллион",  
"Хотите свой доход повысить?"  
"Бесплатно — AMD Duron!"  
Едва скрывая раздраженье  
И позабыв про ложный стыд,  
Одним щелчком все сообщенья  
Он, выделив, нажал "Delete".  
Припомнил, что сосед Серега  
Вчера при встрече рассказал,  
Что мыльнул линк ему на прогу,  
Которую давно искал,  
Нашел письмо его,  
Reply'eM Серегу поблагодарил,  
Знакомство с прогой предвкушая,  
В строку запроса линк "забил".  
Текли мучительно минуты,  
И вдруг, откуда ни возьмись —  
С полдюжины окошек нудных  
Стрелой метнулись резко ввысь.  
Но парень видно был не промах  
И на рор-up'ax "мышку съел".  
Столь надоедливых знакомых  
Alt-F4 он огрел.  
Загрузка кончилась и взору  
Его представилась картина:  
"Хомяк" в фронтпейджевых узорах,  
А в центре фото. Там - дивчина,  
Призывно скалясь, приглашает:  
Мол, фотки, скрнны, "шаровары".  
Улыбкой белой соблазняет  
И русским именем — Варвара.  
Но наш герой был шит не лыком —  
Испытан в сетевой борьбе.  
Он знал: по ссылке этой кликом  
Деньжат добавить он себе  
Не сможет, ведь сего отстоя  
Полным полно на web-узлах:  
"Намнут" картинок из "Плейбоя"  
И на наивных юзерах  
Стригут рекламные показы,  
Таща в копилку каждый клик. 
Возиться с эдакой заразой  
Герой наш вовсе не привык.  
Однако, что-то грустно стало!  
И, чтоб с чего-нибудь начать,  
Герой, хлебнув пивка устало,  
Решил пока зайти на чат.  
Зашел, привычно залогинясь,  
Мол, с кем бы мне поговорить?  
И вдруг ответ: сама Богиня  
В привате с ним желает быть.  
Наш юзер был судьбой битый,  
За годы опыт накопил,  
Не проведешь на глючном бите —  
Ее проверить он решил. 
Чего ты там по жизни любишь? 
Какой юзаешь тарантас?  
В софте с железом сильно рубишь? 
...А голос пел: "Я встретил Вас..."  
Так ночь прошлая вопросах разных,  
Раскрылись тайники души.  
И лишь к утру он понял ясно:  
Богиня — опытный мужик!  
Не ждал такого он провала.  
Мечты рассеялись, как дым.  
Он disconnect нажал устало, 
Поскольку не был голубым...  
		  * * *  
У этой басни, нет морали,  
Есть только маленький совет:  
Не стройте планов нереальных,  
Коль занесло вас в Интернет.  
  